Easter 去英國

3/4 去London
13 or 14 Edinburgh 返HK
中途想去Oxford、Cambridge ，York仲諗緊(純粹想睇下Harry Potter 個斜角巷)，如果有時間想坐下Harry Potter 架火車。

重點會係London ，主要想睇下大英博物館(預計用大半日至一日)、St Paul Cathedral、Market 、Westminster Abbey、Covent Garden、Borough Market、Camden Market、Buckingham Palace、Hyde Park
有無巴C建議路線點走

York 可以去埋 Betty House Afternoon tea (鄉下文盲港燦先講 high tea),可以買茶包做手信！超市冇得買

Bettys cafe tea rooms 分兩層，下面排隊似茶記，無得留位枱迫枱，十個九個華人，樓上可網上留坐，但要網上付全費，不過樓上高級好多，有鋼琴表演，cloakroom, 餐廳在大ballroom 內，枱同枱有足夠空間好有私隱，洗手間古典英式，可以免費加幾件三文治(迷你手指三文治)

我來緊二月都去Liverpool

建議去睇埋Victoria and Albert Museum，有意外驚喜

oxford cambridge可以二揀一就得

呢個一定去，好鐘意佢兩個~有套tv series Victoria 都成日追

係咪Cambridge 好D? 主要想睇 architecture 同朝聖2大學府

Cambridge建築靚啲 參觀college可揀st john’s 睇到bridge of sigh同條河

Oxford 呢？

Oxford啲建築冇咁宏偉 成個城市係good for living 如果真係想參觀 christ church係唔錯的

Oxford between Cambridge 之間係咪一定要返London 搭車去
唔可以Oxford 去Cambridge 或者Cambridge 去Oxford?

有條National Express 巴士線直接往返Oxford cambridge 但車程成三個幾鐘 每日班次都好少

如果Oxford Cambridge 各自一日遊要幾多時間
因為如果假設 Oxford stay 6 hr
Day 1 朝早9點出發，London -> Oxford 要3-4 hr bus 1pm到Oxford 夜晚再搭車Cambridge 過夜，Day 2朝早起身先睇Cambridge
咁樣plan 有無可能?

超多支那人

Cambridge 可以 punting 識人嘅話仲可以唔使錢去晒咁多college

呢間好好味!
嘢飲就正常

York 一日遊就夠了

london記住去埋harry porter studio
夠行一個晏晝

potter

London to oxford by coach 頂多兩個鐘一定唔使3-4 hours

我果段時間都會去倫敦 不過我去左法蘭克福同布魯塞爾先，八號先到倫敦，13號走

Bettys House is overrated! Afternoon tea is way too sweet!

yes possible,
london to oxford 我好多時都搭oxford tube 唔塞車1.5 hour, 塞車就2-3 hour
你朝早9am 由london去oxford 我諗會塞 要預多D時間
Oxford估計未必留到6 hr, 因為冇乜太多野睇

咁我唔去啦

住一日就夠? 巴打有冇機會一齊玩? 我2月係英國做野加玩下!

有冇巴絲3月尾會去highland

oxbridge既話 其實只係揀一兩間college睇就得 因為個style都好似 冇乜特別 oxford sheldonian theatre 係幾靚同iconic 但佢唔係時時open 想睇要check check 跟住去st mary church上塔頂 行上去只需5分鐘 個頂好細 留10分鐘已好盡 所以呢個景點又好快ko

初頭個幾日可以係London 住(如果住唔貴，住hostel嘅話)
分兩日Day trip去Cambridge同Oxford
如果巴打三十歲樓下可以買張Youth rail card £20
買火車飛或London tube可以平1/3

York兩日一夜
Edinburgh兩日一夜

利申: 我都會係個段時間去英國
行程差唔多
去過呢幾個城市好多次

巴打如果係Harry Potter迷可以去埋Durham
戲入面學校室外走廊就係Durham Cathedral

Durham係York同Edinburgh中間
順路去埋慢慢行可以留半日or less

搭過oxford-cambridge national express - 如果唔係因為平，我寧願搭返london轉火車，因為時間差唔多。3個幾鐘巴士好chur，因為佢中途有好多站停，唔係行直路轉到暈

夜晚可以見個面，我應該最尾兩三日係Endinburgh走

oxford tube係巴士? 如果唔趕時間，bus睇風景其實都幾正

thx巴打 useful information
唔知到時有無機會見下帶我行下

本身仲想去埋搭火車，個景真係好靚
Durham 呢個景又係靚，打卡一流
你地講講下，愈黎愈多地方想去，好驚唔夠時間

中間張相係York? 係咪斜角巷?

放心
照你而家想去嘅地方行程係去得哂
但我建議唔好浪費時間搭巴士啦
搭火車行程會冇咁趕
又舒服好多

你要去嘅London景點三日可以搞掂哂
想悠閑就預夠四日
學樓上話齋oxbrige真係好似
如果冇時間就二揀一去啦
York同Edinburgh就好推薦去哂

Yes, oxford tube係巴士 幾密 好方便 天幕頂 且好闊

簡單整理一下
3/4 HK Depart
4/4 - 12/4
Day 1 - 4/5 London
1. British Museum
2. Big Ben
3. Oxford Street
4. Houses of Parliament
5. Buckingham Palace看衛兵交接
6. City of Westminster
7. St Paul’s Cathedral
8. Bourough Market
9. Tower Bridge
10 . Westminster Abbey
11. Covent Garden
12. Camden Market
13. Kings Cross Station
14. The Shard
15. Hyde Park
16. Windsor Castle
17. Victoria&Albert Museum / V&A Museum
18. River Thames
19. Portobello Market

Day 5/6-6/7 Oxford + Cambridge (2日1夜，唔知可唔可以先去Oxford，同日夜晚即去Cambridge 過夜，第二朝起身慢慢睇Cambridge architecture 黃昏留多晚or 直接去York過夜)
Day 7 York 斜角巷 + Durham Cathedral 打卡即走(2個 checkpoint within 1 日ko 可以? )

Day 7-9 Edinburgh Harry Potter 火車?
Saint Giles’ Cathedral
Dugald Stewart Monumen

大概整理一下，希望各位巴C賜教，似乎London行程較多、密，應該會有D走馬看花。但London應該會係重點遊地方，其他地方應該都係打卡、影相即走(舊年係Italy Pisa 都係stay左3-4 hr 影左斜塔即走)。同埋亦想問下，Easter 時間火車、Museum 、church、其他景點opening hour 會唔會有調整

好撚正記住有幾多日留幾多日

食過真係普普通通
可去可不去
真係主要食個環境

巴打係咪覺得成個trip留多日會好D？
London應該stay 5日？

其實係咁：我好憎倫敦因為好唔鍾意大城市 唔鍾意交通多人 所以我每次只一日遊 唔過夜 個人覺得留3日2夜已經好盡 但如果你ok大城市 咁你應該會鍾意london

應該無問題 我都係單支去

28/3 - 5/4 係倫敦LM

剛睇1/4 Virgin Atlantic Heathrow Airport $5971
12/4 先走，但無得係Edinburgh 走，要半日時間去返London返香港
定係坐Qatar ? Emirate ?去Dubai ubai 玩下

Plan緊13/4-24/4

遊四國

係英國順便睇場波

仲未有伴

12/5-31/5 單支公遊英留名 有冇巴絲咁啱呢段時間去可以聚一日半日 學生哥唔識路

18-28/5去 未買機票
交換tg??

最後課金1/4 London，12/4 Edi返

樓主最後決定去幾多日？ London+周邊城市？

利申：單拖絲想去又有d驚

英國真心唔使驚 特別去到倫敦 感覺同香港差唔多 行啲路會有親切感
同埋個人感覺上 英國治安好歐洲其他地方小小

1/4 - 12/4
頭4-5日應該London
跟住Cambridge Oxford York
最後Edi返HK
利申：第一次獨遊，好驚比人偷野

我都好驚
4月機票唔貴？連咗easter
我諗緊3月去

順便問埋 你哋預budget幾多錢

Virgin Atlantic included tax $55xx direct flight 仲要去Heathrow

倫敦治安感覺算唔錯，但都要多啲警覺

咁堅

可以加我傾

3月中去嘅路過

英國都算幾安全, 我起碼無唔見過野囉

唔帶咁多錢出街/PASSPORT放係身, 唔重要野放背囊是常識吧,
其實好多地方都係咁, 香港都要啦,我又唔覺LONDON多WOR其實

樣貌決定一切

倫敦你揾咗airbnb 未？ 我住過一間喺caledonian 唔錯